---
title: "<div>#lang:Hack"
slug: "div-lang-hack"
thumbnailImage: /img/cables.jpg
heroImage: /img/cables.jpg
heroCaption: "Randall Bruder via [Unsplash](https://unsplash.com/photos/3_I4NVI9d1k) ([CC0](https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.de))"
date: 2016-11-15
categories:
- news
- events
tags:
- xhain
- events
keywords:
- xhain
type: blog
aliases:
- /de/2016/11/DivLangHack
- /de/2016/11/divlanghack
---

Es gibt Unmengen an Programmiersprachen und ohne Ende natürliche Sprachen. Beim \<div\>#lang:hack verbinden wir sie!

<!--more-->

* automatisiertes phonetisches Rendern der deutschen Sprache in Arabisch mit Phyton und espeak
* Sprachquiz in Objective C für's iPhone
* Refugee phrasebook in Javascript
* Facettierte Suche von Beispielsätzen in über 1000 Sprachen mit SOLR.
* NLP und lexikalisch-semantische Ressourcen für kleine Sprachen.
* Karten über Sprachenvielfalt; Polygone zur Nachnutzung als Open Data
* Kollaborative Sprachbeschreibung
* Empowerment
* ...

### Links
http://pad.okfn.org/p/divlinghack
http://languagelandscape.org/
http://engelmann.uni.lu/lingscape/
http://llmap.org/
http://www.endangeredlanguages.com/
http://refugee-phrasebook.github.io/
http://elalliance.org/
https://itunes.apple.com/de/app/languini/id1010870756?mt=8
